國產科興稱91%有效 何栢良：難作準

國產科興稱91%有效 何栢良：難作準

【本報訊】獲特首林鄭月娥欽點的國產疫苗生產商中國科興，近月三度要求巴西當局延後公佈第三期中期臨床研究數據，另一參與試驗的國家土耳其終在當地時間星期四公開相關數據，惟僅涉及約1,300人的研究結果，佔總參與人數不足兩成。結果中有29人確診感染武漢肺炎，當中三人接種疫苗，並在感染後沒出現發燒等病徵，疫苗有效率約91%。有醫生認為，相關數據只屬初步，研究結果涉及人數少，暫未能就疫苗成效得出結論。

相關新聞：《蘋果》武肺疫苗問卷調查

■土耳其早前向中國科興洽購疫苗作臨床試驗。美聯社

巴西數據指50%至90%

土耳其早前向中國科。。。。。。。。。

港大感染及傳染病。。。。。。。。。

相關新聞：袁國勇團隊：接種難阻無症狀傳染

他指出，其他香港採購的疫苗如德國BioNtech的研究已有超過四萬人參與，但科興是次的數據未有年齡層、性別及病情等資料，結果也未經同行審核，加上涉及研究樣本數目少，不能就疫苗有效率作結論。呼吸系統專科醫生梁子超亦認為有關數據仍屬初步，涉及樣本人數少亦不能作準，須等待全面的數據才可得出準確的有效率。

政府專家顧問許樹昌則表示，土耳其的數據顯示疫苗初步成效理想，但因研究樣本數目少，仍要等待綜合巴西及印尼的第三期臨床研究結果，建議港府等待科興提供第三期臨床研究數據結果，及提供如疫苗成份等資料才再作審批。

食衞局表示，採購協議下疫苗必須得到批准方可供應，而獲批准使用的疫苗必須通過臨床試驗，包括第三期研究數據。

何object已經犯咗党安法

多謝何醫生仲敢言

專家打先，或者仲有少少少少少少說服力

大陸野吹水就叻如果真係咁好其實外國一早都買

阿7打先啦

袁國勇話最有效wo

袁國勇 許樹昌 何栢良 梁卓偉

梁子超 張竹君 徐德義 陳勁松

你地成班痴線佬

搞場慈善9up辯論大賽啦

應該全香港人都想睇

又幫到肺炎d人又有得笑

99.99% 有效
建制先打